秘魯總統梅里諾上任僅5日辭職 首都利馬民眾上街慶祝

秘魯臨時總統梅里諾（Manuel Merino）上任僅5日，隨即於周日（15日）宣布辭職。

59歲的梅里諾當日發表電視講話宣布辭職的決定，形容這是「無法撤銷的」，同時呼籲國民保持和平及團結。消息公布後，首都利馬（Lima）有民眾上街慶祝。

梅里諾在上周二（10日）宣誓就任後，秘魯全國上周六（14日）爆發大規模示威，數以萬計民眾不滿國會罷免時任總統比斯卡拉（Martín Vizcarra），上街抗議要求梅里諾下台，警方鎮壓造成至少2人死亡，近百人受傷，梅里諾面臨國會逼退的壓力。

國會早前指控比斯卡拉受賄，上周一（9日）投票通過彈劾案，導致比斯卡拉被迫下台；由國會主席梅里諾就任臨時總統，惟有很多人認為此舉不合法。

hk01 no link

Protesters, many of them young, have taken to the streets for days to denounce the government of interim President Manuel Merino

Peru's interim president has resigned, a day after two people died during protests against his government.

Manuel Merino, former speaker of Congress, had been in the post less than a week.

He replaced President Martín Vizcarra after he was impeached on Monday over bribery allegations, which he denies.

Senior politicians had called for Mr Merino's resignation after a violent crackdown on demonstrations against him.

Twelve ministers from his recently-appointed cabinet resigned earlier on Sunday in protest against police brutality and his handling of the crisis.

Tens of thousands of demonstrators - many of them young - have been taking part in protests against Mr Vizcarra's removal in recent days.

They accuse Congress of staging a parliamentary coup. Mr Vizcarra, 57, has enjoyed continued support among many voters for his attempts at reform.

Saturday's protests in Lima were largely peaceful but clashes broke out towards the evening between police and protesters.

Peru interim president quits after ultimatum from Congress, protest deaths

LIMA (Reuters) - Peru’s interim president, Manuel Merino, resigned on Sunday after the country’s political parties demanded he step down or face impeachment following the deaths of two people in protests over the sudden ouster of his predecessor.

Merino had been in office for less than a week, after Peru’s Congress voted last Monday to remove Martin Vizcarra as president over bribery allegations, which he denies. Lawmakers are set to meet later today to determine who should be the country’s next president, or at least, how he or she might be chosen.

In a televised speech at midday, Merino, the former head of Congress who had led the push to impeach Vizcarra, asked his Cabinet to remain in place to assist in the transition. He said his resignation was “irrevocable” and called for “peace and unity.”

Peruvians poured onto the streets on Sunday afternoon to celebrate Merino’s resignation, waving flags, chanting and banging pots. But the announcement nonetheless plunges Peru deeper into uncertainty and legal disarray as lawmakers now wrestle with who will take his place.

Thousands in Peru had staged some of the country’s largest protests in decades - mostly peaceful but increasingly marred by clashes - since Congress voted to remove Vizcarra as president.

Just minutes before Merino announced he would step down, Congress president Luis Valdez said all of the country’s political parties had agreed he should resign. If he declined, Valdez said, lawmakers would launch impeachment proceedings.

The latest political shakeup comes as Peru, the world’s No. 2 copper producer, battles the coronavirus pandemic and what is expected to be its worst economic contraction in a century.

A tense week collapsed into chaos late on Saturday, after mostly peaceful demonstrations grew more intense by nightfall. Two young protesters were killed in clashes, the public ombudsman said. Peru’s state medical program, EsSalud, confirmed in a statement two young men had died from gunshot wounds.

Peru’s National Human Rights coordinator said 102 people were injured, some after inhaling tear gas. At least nine had suffered gunshot wounds, health officials said.

慶祝定示威？
仲死左2個人

娛賓
10分鐘 ·

【2020.11.16 秘魯千人示威總統涉貪污下台 警民衝突多人受傷2人死亡】

本月九日秘魯國會以涉嫌貪腐為由，彈劾總統比斯卡拉(Martín Vizcarra)，其後國會罷免總統後，由國會主席梅里諾（Manuel Merino直接宣佈暫任總統一職，首都利馬(Lima)及周邊城市隨即爆發大規模示威，逾千名民眾走上街頭，抗議國會決定並與警察發生衝突，引致多人受傷，至少2人死亡，利馬政治分析師Carlos Melendez指，這是秘魯20年來最大規模的示威。
警方施放催淚彈和發射橡膠子彈驅散民眾，至少30名示威者被捕，多人受傷。根據當地醫院負責人Jorge Amoros證實其中一名死者死於槍傷，而另一名死者則胸部，臉部和頸部有多處傷痕，負責人指傷痕明顯由霰彈槍造成。秘魯人權監察員沃爾特·古鐵雷斯（WalterGutiérrez）表示：「秘魯總統需向國民解釋，警方使用不合理武力的情況。」

拜金可能步其後塵

佢係總統下台-> 新總統再下台

香港真係sssss級難度

獨裁者面皮厚過河馬

因為背後個大佬勁難打

推

one last push